{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_095853",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0043293",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성 제오리 공룡발자국 화석산지(義城 堤梧里 恐龍발자국 化石産地)"
    },
    "text": "慶尚北道義城郡金城面にある恐竜の足跡の関連化石サンポ地。動物の化石。天然記念物。1993年、天然記念物に指定された。1987年、管内の地方道路拡張工事のときに発見された。この恐竜の足跡は、中生代白亜期(白堊紀)エプトゥジョル(Aptian Age)∼エルブジョル(Albian Age)の間の約1億1500万年前のものと推定され、ギョンサンギェ(慶尙系)ハヤンチュングン(河陽層群)サゴクチュン(舍谷層)の鈍色のと鈍色のシェルの傾斜面に形成されている。約255坪の面積ダンイルチュンリミョンに現れた足跡は大・中・小型の草食恐竜と肉食恐竜など4種類の恐竜25匹分の316個が確認され、草食恐竜では蹄ウルトゥラリョン(Ultrasauripus ungulatus)・爪コソンリョン(Koseonggosauripus onychion)・足首コキリリョン(Elephantosauripus metacarpus)などであり、ハングククムリョン(Megalosauripus koreaensis)と呼ばれる肉食恐竜の足跡がある。現在、保存上態度良好で足跡を通じて恐竜の大きさや歩幅、歩行方向などを知ることができ、当時、恐竜の生息、生態を研究するうえで貴重な資料になった。",
    "QA": [
        {
            "question": "この化石サンポ地はどこにありますか？",
            "answer": "この化石サンポ地は慶尚北道義城郡金城面にあります。"
        },
        {
            "question": "化石が発見された年はいつですか？",
            "answer": "化石は1987年に発見されました。"
        },
        {
            "question": "化石が発見された時にどのような工事が行われていましたか？",
            "answer": "化石は1987年に管内の地方道路拡張工事の際に発見されました。"
        },
        {
            "question": "この化石は何億年前のものと推定されていますか？",
            "answer": "この化石は中生代白亜期のエプトゥジョル∼エルブジョルの間の約1億1500万年前のものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この化石が形成された場所はどのような地層ですか？",
            "answer": "この化石は慶尙系ハヤンチュングンサゴクチュンの鈍色のと鈍色のシェルの傾斜面に形成されています。"
        },
        {
            "question": "この化石の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "この化石の面積は約255坪です。"
        },
        {
            "question": "この化石から何種類の恐竜の足跡が確認されていますか？",
            "answer": "この化石からは大・中・小型の草食恐竜と肉食恐竜など4種類の恐竜25匹分の316個の足跡が確認されています。"
        },
        {
            "question": "草食恐竜の足跡にはどのような種類が含まれていますか？",
            "answer": "草食恐竜の足跡には蹄ウルトゥラリョン・爪コソンリョン・足首コキリリョンなどが含まれています。"
        },
        {
            "question": "肉食恐竜の足跡は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "肉食恐竜の足跡はハングククムリョンと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "現在、この化石の保存状態はどうですか？",
            "answer": "現在、この化石の保存状態は良好です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 392,
        "QA": 401
    }
}